中國旅客銳減 赴台灣旅客反破1,100萬

陸客銳減 赴台旅客反破1,100萬

蔡英文總統上任後，陸客赴台人數雖持續縮減，但今年整體旅客數字卻創新高。桃園機場昨午12時許迎接今年第1,100萬名旅客，這亦是台灣首次突破1,100萬人次旅客大關。該旅客來自日本，一家五口準備赴台跨年。大陸客人數繼續減少之際，日本、東南亞各國以及俄羅斯都有增長，換言之陸客比例逐漸下降。

第1,100萬名遊客是來自日本的西川忍先生，他昨午乘搭華航班機由日本飛抵桃園機場，同行還有妻子及三位子女（圖）。當他得知自己是第1,100萬名旅客，興奮得直呼幸運。西川先生表示，自己第五次來台，此行來台四天三夜，準備帶家人前往九份觀光，以及到台中與日月潭旅遊。為紀念赴台旅客人數創新高，長榮航空及中華航空分別送出兩張機票、台灣高鐵送出兩張三日周遊券。

日客最多 越泰菲有增長

資料顯示，陸客自2016年以來持續下滑，今年1至11月陸客總數僅246萬人次，較去年同期減少0.85%，相比陸客佔全體來台觀光客25%，較過往佔四成下滑少，來自日本的旅客最多，有望突破200萬人次。靜宜觀光系副教授黃正聰表示，今年11月陸客赴台人數較去年下滑，或是受選舉影響，至於越南、泰國、菲律賓雖持續成長，但幅度趨緩，加上越南旅客集體脫逃事件，未來發展有待觀察。
台灣《蘋果日報》

唔緊要，高財發大財

依d就真係旅遊人士啦
反睇香港.........

台灣1100萬
香港6000萬

中國高雄"人進得去 貨出的來"(支那)
做大生意發大財

香港旅客
所有國家 5,884,512
中國內地 4,654,391

香港果啲大部份走水貨
「刷人數」

大陸水貨客佔：4,600,000

我們中国高雄要发大财

係走私

蝗蟲真係世界知名

我全家一年最少一次去臺灣
自己會再去 3 4 日trip hea下

有支那人前, 好開心, 台灣人好nice

有支那團後, 台北 高雄 阿里山 日月潭比狗行

之後有排又少左支那人, 好啲啦終於

而家會揀少支那人嘅地方行下算

高雄發大財

人地個啲就真係旅遊
香港個班係刷數據走水貨
問佢中唔中意香港個個都答很討厭

越南個d 長期居留添